\frame
{
\frametitle{}
\begin{center}
	\Huge{Ambientes}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{Escritorio}
\begin{itemize}
	\item Entornos para todos los gustos.
	\item Diferentes rendimientos dependiendo del entorno.
	\item Aplicaciones necesarias disponibles
	\begin{itemize}
		\item Suite de ofimática.
		\item Navegadores.
		\item Multimedia
		\item Herramientas de desarrollo
		\item Mensajería instantánea.
	\end{itemize}
	\item Efectos visuales.
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Estación de Juegos}
\begin{itemize}
	\item Miles de Juegos OpenSource y Libres.
	\begin{itemize}
		\item Warsow (FPS), OpenArena (Quake), Simuladores, etc.
	\end{itemize}
	\item Variados \emph{clones} de juegos populares.
	\begin{itemize}
		\item Cave Store (Castelvania), FreeCiv (Civilization II), SuperTux (SuperMario), etc.
	\end{itemize}
	\item Portings
	\begin{itemize}
		\item Doom series, Quake series, Wolfenstein, Enemy Territory
		\item Unreal Tournament 2003, 2004  y III.
	\end{itemize}
	\item Capas compatibles y Emuladores
	\begin{itemize}
		\item Wine, Cedega.
		\item Snes9x, zsnes, gnuboy, visualboy advance, VICE
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Servidor}
\begin{itemize}
	\item Millones de servidores en el mundo utilizan Linux.
	\begin{itemize}
		\item Google, Wikipedia, Intel, IBM, Yahoo, AMD, Nvidia, RIM, Nokia, UTFSM, etc.
	\end{itemize}
	\item Presentan niveles de seguridad, configuración y desempeño muy altos.
	\item Proveen las herramientas necesarias para montar un servidor.
	\begin{itemize}
		\item LAMP (Linux, Apache, MySQL, Perl/PHP/Python)
	\end{itemize}
	\item El $89.2\%$ de las \emph{SuperComputadoras} del mundo utilizan Linux.
	\item Linux será el SO de la computadora más poderosa del mundo, el IBM Sequoia.
	\begin{itemize}
		\item 1.6 millones de procesadores.
		\item 1.6 Petabytes de RAM.
		\item 20 petaflops (FLoating point Operations Per Second) $10^{15} flops$
		\item Un computador normal tiene un rendimiento del orden de gigaflops $10^{9} flops$
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Sistemas Embebidos}
\begin{itemize}
	\item Linux es el mayor competidor de Symbian OS.
	\item 16.7\% de los \emph{smarthphones} vendidos en el mundo en el 2006 tenían Linux.
	\item Actualmente variados modelos de distintas empresas corren linux
	\begin{itemize}
		\item Motorola, Nokia, Panasonic, Philips, Amazon Kindle, Google android, etc.
	\end{itemize}
	\item La mayoria de los Firewalls, routers de CISCO/Linksys usan linux.
	\item Una vez más la elección se basa en la confiabilidad y personalización de la distribución.
\end{itemize}
}
