\frame
{
\frametitle{}
\begin{center}
	\Huge{Casos de éxito}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
%Development Tools
	\item NetBeans
	\begin{itemize}
		\item IDE para desarrolladores (Soporta Java, JavaScript, C y C++)
		\item Plataformas Windows, Linux, Solaris, MacOS.
	\end{itemize}
	\item Eclipse
	\begin{itemize}
		\item IDE para desarrolladores (Soporta Java, Python, C++)
		\item Plataformas Windows, Linux, MacOS 
	\end{itemize}
	\item JUnit
	\begin{itemize}
		\item Conjunto de bibliotecas que son utilizadas en programación,
			con el objeto de hacer pruebas unitarias de aplicaciones Java.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}
\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Valgrind
	\begin{itemize}
		\item Conjunto de herramientas de Software Libre que ayuda a depurar
			problemas de memoria y rendimiento en programas.
	\end{itemize}
	\item FindBugs
	\begin{itemize}
		\item Herramienta desarrollada por la Universidad de Maryland
				que permite el análisis estático de código, con el objeto de encontrar
				potenciales fallos por medio de búsquedas de patrones en el código.
	\end{itemize}
	\item Hibernate
	\begin{itemize}
		\item Herramienta de Mapeo objeto-relacional para Java y .Net que facilita el mapeo
			de atributos entre una Base de Datos tradicional y el modelo de objetos de una aplicación.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item SQlite
	\begin{itemize}
		\item Sistema de gestión de Bases de Datos relacional,
			contenida en una pequeña librería en C.
	\end{itemize}
	\item MySQL
	\begin{itemize}
		\item Sistema de gestión de Base de Datos relacional,
			multihilo y multiusuario con más de seis millones de instalaciones.
	\end{itemize}
	\item PostgreSQL
	\begin{itemize}
		\item Servidor de Base de Datos relacional orientado a objetos.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Zlib
	\begin{itemize}
		\item Biblioteca de compresión de datos multiplataforma.
	\end{itemize}
	\item Libpng
	\begin{itemize}
		\item Biblioteca oficial del formato de imágenes PNG, multiplataforma
			y que contiene funciones en C para el manejo de imágenes.
	\end{itemize}
	\item FFmpeg
	\begin{itemize}
		\item Colección de Software Libre que puede grabar, convertir y hacer streaming
			de audio y video
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Pentaho Reporting
	\begin{itemize}
		\item Solución basada en el proyecto JFreeReport que permite generar informes
			de manera rápida y de gran capacidad.
	\end{itemize}
	\item JasperReports
	\begin{itemize}
		\item Herramienta para la creación de informes Java con la habilidad de entregar
			contenido rico en el monitor, en la impresora o en ficheros PDF, HTML, XLS, CSV y XML.
	\end{itemize}
	\item Prototype
	\begin{itemize}
		\item Framework escrito en JavaScript que se orienta al desarrollo de aplicaciones web,
			implementando técnicas AJAX.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item script.aculo.us
	\begin{itemize}
		\item Biblioteca JavaScript que permite el uso de controles AJAX, arrastrar y pegar,
			entre otros efectos visuales en una página web.
	\end{itemize}
	\item Direct Web Remoting
	\begin{itemize}
		\item  API de código abierto que permite realizar llamadas remotas a objetos Java del
			servidor, desde código JavaScript cliente. Utiliza la tecnología AJAX.
	\end{itemize}
	\item Yahoo! User Interface
	\begin{itemize}
		\item Son una serie de bibliotecas escritas en JavaScript para la construcción de
			 aplicaciones interactivas. Son utilizadas para la programación de aplicaciones de escritorio.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item JQuery
	\begin{itemize}
		\item Biblioteca o Framework de JavaScript que permite simplificar la manera de interactuar con documentos
			HTML, permitiendo manejar eventos, desarrollar animaciones e interactuar con AJAX.
	\end{itemize}
	\item Joomla!
	\begin{itemize}
		\item Sistema de gerencia de portales dinámicos y sistema de gestión de contenidos
	\end{itemize}
	\item Wordpress
	\begin{itemize}
		\item Sistema de gestión de contenido enfocado a la creación de blogs.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Proyectos Open Source en empresas}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Apache
	\begin{itemize}
		\item Servidor web HTTP de código abierto para plataformas Unix (BSD, GNU/Linux, etc.), Microsoft Windows,
			Macintosh y otras.
	\end{itemize}
	\item OpenOffice
	\begin{itemize}
		\item Suite ofimática libre que incluye herramientas como procesador de textos, hoja de cálculo,
			presentaciones, herramientas para el dibujo vectorial y base de datos.
	\end{itemize}
	\item \LaTeX
	\begin{itemize}
		\item Sistema de composición de textos, orientado especialmente a la creación de libros,
			documentos científicos y técnicos que contengan fórmulas matemáticas.
	\end{itemize}	
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Empresas y Organizaciones  que ocupan OpenSource}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Mozilla Foundation
	\begin{itemize}
		\item Firefox, Thunderbird, Bugzilla, Lightning, Sunbird, Seamonkey
	\end{itemize}
	\item SUN Microsystems (R.I.P)
	\begin{itemize}
		\item OpenOffice.org, OpenSolaris
	\end{itemize}
	\item Google
	\begin{itemize}
		\item Google Chrome, Proyectos infinitos (Google Summer of Code)
	\end{itemize}
	\item Hollywood
		\begin{itemize}
			\item Disney/Pixar, Dreamworks, Sony Pictures e Industrial Light \& Magic.
			\item \small{``Toy Story'', ``Titanic'', ``Star Wars: Episode II y III'', ``Shrek 1,2 y 3'', ``Spirit'',
				``Yo, Robot'', ``Van Helsing'', ``El señor de los anillos'', ``El Grinch'', ``Stuart Little'',
				``Harry Potter'', etc}
		\end{itemize}
	\normalsize
	\item Wikimedia
	\begin{itemize}
		\item \small{Organización matriz de Wikipedia, Wikinoticias, Wikcionario, Wikibooks, Wikiquote, Wikisource,
			Wikicommons, Wikispecies, Wikiversidad}
	\end{itemize}
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Casos de éxito}
\Large{Empresas y Organizaciones  que ocupan OpenSource}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Nokia
	\begin{itemize}
		\item Sistemas Operativos de sus dispositivos más famosos, Qt.
	\end{itemize}
	\item National Radio Astronomy Observatory (NRAO)
	\begin{itemize}
		\item Servidores y Plataforma de desarrollo.
	\end{itemize}
	\item European Southern Observatory (ESO)
	\begin{itemize}
		\item Servidores y Plataforma de desarrollo
	\end{itemize}
	\item Proyecto ALMA
	\begin{itemize}
		\item El ALMA Common Software corre nativamente en Linux.
	\end{itemize}
	\item CERN
	\begin{itemize}
		\item Scientific Linux CERN 5.
	\end{itemize}
	
\end{itemize}
}
\frame
{
\frametitle{Estudios}
\Large{85\% de las empresas utilizan software Open Source}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Estudio realizado por la empresa consultora Gartner en el 2008.
	\item Se tomaron en cuenta datos de 274 organizaciones ubicadas en:
	\begin{itemize}
		\item America del Norte
		\item Europa
		\item Asia
	\end{itemize}
	\item El 15\% de las restante planea a corto y mediano plazo involucrarse en el mundo del Software Libre
\end{itemize}
}

\frame
{
\frametitle{Estudios}
\Large{Pero, ¿Cuáles fueron los motivos?}
\normalsize
\begin{itemize}
	\item Menores costos de manejo y capacitación del personal.
	\item No hay dependencia a un solo y monopólico proveedor de software.
	\item Rapidez de implementación al interior de la organización
	\begin{itemize}
		\item Sin sistemas o controles de validación.
	\end{itemize}
	\item Adaptabilidad del software a los requisitos de la empresa.
	\item Costos de mantenimiento y actualización considerablemente más bajo.
\end{itemize}
}
